遭中共極速割席 劉無緣赴習民企座談會

2018年11月04日

遭中共極速割席
劉無緣赴習民企座談會

劉強東不時親身上陣宣傳京東。資料圖片

捲入性侵疑雲的劉強東近期備受中國政府冷待，先是沒有入選「改革開放40年百名傑出民營企業家」，近日更無緣出席習近平親自召開的民營企業座談會，可說是被中共迅速「割席」。

曾穿軍裝現身延安

劉強東不僅是中國商界億萬富豪，同時還有全國政協委員身份，並兼任中國民間商會副會長。其政治身份在民企老闆中可謂舉足輕重，而這也源自劉一直以來的政治敏感度。除了積極響應政府的扶貧大計，在一次訪問中劉更提到，「咱們中國提出共產主義，過去很多人都覺得共產主義遙不可及。但是通過這兩三年我們的技術佈局，我突然發現其實共產主義真的在我們這一代就可以實現。」今年6月，劉更和馬化騰身穿紅軍軍裝現身延安，引發輿論譁然。

然而跟車太貼必然導致事故多發，只不過劉強東案後是中共一方「壁虎斷尾」明哲保身——以顯示與劉再無瓜葛。2018年是中共的改革開放40周年，10月24日官方推出「百名傑出民營企業家名單」中，這個電商巨頭京東集團創始人卻名落孫山，緊接着習近平11月1日主持召開民營企業座談會，接見數十名企業家代表。然而在網絡曝光的座席名次圖中，劉亦非座上客。

從性侵風波至今劉強東一直保持低調，唯一一次公開露面，是上月中與妻子章澤天現身英女皇寶貝孫女尤金妮婭公主（Princess Eugenie）的婚禮。

新華社/新浪娛樂

上一則
上一則
「我跑不了懇求他別碰我」劉強東涉性侵案女生供稱被強姦

下一則
下一則
台北市長選戰 國民黨天王拉票